六月十六日，你會出來嗎？

六月十二日

今天是我人生第一次上街遊行，我對一切事物都感到十分徬徨，有很多把不同的聲音叫我往左走往右走，當中，收到訊息說某處地方需要支援，與同行友人趕了過去，卻只有十數人，而在最前處則有幾個年輕人在與警方對峙。突然前方有人大叫快高舉雙手，快走！然後跑了起來。

接著我感到了人生第一次的恐慌，當退到安全防線時，只見一名女生，即使她帶著口罩，我也感覺到她的悲憤。她略帶哭音大叫著：「快啲叫人黎呀！」「快啲呀⋯⋯」接著她便已經失聲痛哭。接著有其他人叫過去的人不要戴手套，因剛才有一位男生因戴手套被警方拘捕了。

我才明白剛才那位女生為何如此悲憤。正因剛才人數單薄，未能守住防線，令警方有機可乘拉走了她的同伴，更以可笑的原因拘捕了他。那種十分憤怒而又非常無力的神情，想救回同伴而又無能為力的悲傷，我想我一輩子都不會忘記。

如若當時有多些人，是不是就可以加強防線，她就可以不用失去她的同伴呢？她看起來就像17、18歲⋯⋯ 為何他們要遭受這些？作為九十後的我，見著比我更年輕的年輕人為香港作出奮鬥，為香港犧牲自己，為香港與兇神惡煞的警方對峙……我又如何容許自己繼續沉默與漠視呢？

年輕、稚嫩的他們真的不害怕嗎？不，只是，對自由的渴望、對公義的追求、對未來的迷茫，化作了強裝堅強的盔甲，戰勝了一切的恐懼。

最後，人愈來愈多，我們守住了防線，成功達到目標，再沒有人因戴手套而被拘捕。

六月十六日，你會出來嗎？

撤回

係人就出來吧，傷者不用出，惡犬等耶穌打救你

我6/9

13都有出

黎緊我屋企人全出 識醒了

以上內容係我發夢夢到